container : true, // {true} if the plugin is called on the closest named container, {false} if the pligin is called on the accordion element
obj : 'ul', // the element which contains the accordion - 'ul', 'ol', 'div'
objClass : '.accordion', // the class name of the accordion - required if you call the accordion on the container
objID : '', // the ID of the accordion (optional)
wrapper : 'li', // the common parent of 'a.trigger' and 'o.next' - 'li', 'div'
el : 'li', // the parent of 'a.trigger' - 'li', '.h'
head : '', // the headings that are parents of triggers (if any)
next : 'ul', // the collapsible element - 'ul', 'ol', 'div'
iconTrigger : false, // {false}, {true}
initShow : '', // the initially expanded section (optional)
expandSub : true, // {true} forces the sub-content under the 'current' item to be expanded on page load
showMethod : 'slideDown', // 'slideDown', 'show', 'fadeIn', or custom
hideMethod : 'slideUp', // 'slideUp', 'hide', 'fadeOut', or custom
showSpeed: 400,
hideSpeed: 800,
scrollSpeed : 600, //speed of repositioning the newly opened section when it is pushed off screen.
activeLink : true // 'true' if the accordion is used for site navigation
event : 'click', // 'click', 'hover'
focus : true, // it is needed for keyboard accessibility when we use {event:'hover'}
interval : 200, // time-interval for delayed actions used to prevent the accidental activation of animations when we use {event:hover} (in milliseconds)
collapsible : true // {true} - the accordion is fully collapsible, 'false' - one section is open at any time
standardExpansible : false, // if {true}, the functonality will be standard Expand/Collapse without 'accordion' effect
lastChild : true, //if {true}, the items without sub-elements will also trigger the 'accordion' animation
shift : false, // false, 'clicked' or 'all' *
elToWrap : null // null, or the element, besides the text node, to be wrapped by the trigger, e.g. 'span:first'
uri : 'full', // 'full' if you use absolute paths. 'relative' - if you use relative paths in a navigation accordion - specify splitUrl option below
splitUrl: '/', // If you use relative paths in a navigation accordion, specify a symbol '/', '?', '#', etc.
retFunc : null




To call the plugin, add the following code in a $(document).ready() function inside the <head> of your HTML document:

1. To create accordions with different options in two different divisions of the page (for example #side and #main), you'll add a code like this:

$('#side').accordion(); // uses all default options

$('#main').accordion({el:'.h', head:'h2, h3', next:'div', initShow:'div.outer:eq(1)'});

2. To override some options for a specific element, specify the ID:

$('#acc3').accordion({container:false, initShow:'#current'});

$('#acc2').accordion({container:false, obj:'div', wrapper:'div', el: '.h', head:'h2, h3', next:'div.outer'});

3. We can globally override the defaults:

$.fn.accordion.defaults.container = false;

$.fn.accordion.defaults.initShow = '#current';